\documentclass{jsarticle}
\usepackage{framed}
\title{物理数学演習I　計画書}
\author{小山将永 Masahisa KOYAMA, 物性理論I, M2 \\
  下出直樹 Naoki SHIMODE, 素粒子論, D1}

\begin{document}
\maketitle
\section{授業の目標}
\label{sec:objective}

演習問題に対して自ら解答を作成することにより、物理数学Iの講義で扱う内容の理解を深める。口頭発表やレポートを通じて、自身の考えを論理的に他者に伝える力を養う。%\footnote{小山さんのをほとんどぱくりました。}

% \section{演習で扱う内容}
% \label{sec:contents}
演習内容は、
基本的に物理数学Iの講義に準拠する。ただし随時、一年次に履修する数学（線形代数、微分積分）の復習、並びに発展的内容を含むことがある。%\footnote{これもぱくりです}

\section{演習の進め方}
\label{sec:flow}

\begin{description}
\item[前半90分]
 \mbox{ }\\
 \textbf{確認時間：} 事前配布された問題について、学生同士が各々の解答について議論する。%特にGSIは立ち会わない予定なので、時間を有効利用してもらいたい。%\footnote{とりあえず、計画書の役割としては、計画を示すことなので、（笑）明示しても問題ないのではないでしょうか。実際、担当時間は半分にするという方針が公に出されているわけなので。}

\item[後半90分]
  \mbox{ }
  \begin{enumerate}
  \item \textbf{発表：}　GSIは事前配布された問題に対する解答の発表者を募る。希望者がいない場合は、GSIが発表者を決定する （25分$\times$ 3人 程度）。時間内に終了しなければレポート%\footnote{レポートの扱いについて、各回必須にする案についてまだ煮詰めることができていないので、とりあえず発表が終了しなかった場合という扱いにしましたが、どうでしょうか。}を課し、翌週の冒頭で発表する
  \item \textbf{確認テスト：}　事前配布された問題と類似した問題をテスト形式で解答する　（10分程度）%\footnote{テストは不定期という案があったかと思います。結構アリかも知れません。それと決まれば明示しましょう。}
  \item \textbf{問題配布：}　次回用いる問題を配布する
  \end{enumerate}
\end{description}

\section{成績評価方法}
\label{sec:grade}

成績は以下の得点要素の合計により算出する。%\footnote{定期テストは無し、という仮定で書いています。確認テストを不定期で行なう場合は、定期試験を入れるべきとおもいます。}
\begin{itemize}
\item \textbf{発表点：}　毎発表につき20点を加算。
\item \textbf{確認テスト点：} 各回20点満点。全16回%\footnote{一応、毎回テストという予定でこの場は書いておきます。不定期なら不定期で、10回くらいを予定、とかにしておきます。確か公には全部で16回やるべきでしたが、…どうしましょうか……}
\end{itemize}

評定は合計得点に対して以下の基準により絶対評価する。%\footnote{ぼくは基準を公開しておいてよいと思いますが、…とくに強い考えは無いです。ただし、確認テストを不定期で行なう場合は、こちらの都合にあわせて内々の調整をすることが不可能になるというリスクはあります。}
% \begin{framed}
%   \begin{description}
%   \item[秀] 300点以上
%   \item[優] 260点以上300点未満
%   \item[良] 220点以上260点未満
%   \item[可] 180点以上220点未満 \footnote{確認テスト満点が320点なので、それの約6割です。（正確には約5割6分）確認テストが簡単すぎると全体の成績が高くなりすぎるかもしれない…という懸念はあります。}
%   \end{description}
% \end{framed}

  \begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}[h]{|c l|}
      \hline
      \textbf{秀} & 300点以上\\
      \textbf{優} & 260点以上300点未満\\
      \textbf{良} & 220点以上260点未満\\
      \textbf{可} & 180点以上220点未満 %\footnote{確認テスト満点が320点なので、それの約6割です。（正確には約5割6分）確認テストが簡単すぎると全体の成績が高くなりすぎるかもしれない…という懸念はあります。        とにかく、可は6割程度以上、秀はテスト点の9割程度、以下線形に配分という方針でいかがでしょうか。}
      \\
      \hline
    \end{tabular}
  \end{table}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
